
                      Las miserias, los secretos y las heridas aún sin cicatrizar no tardan mucho en salir a relucir, la tensión va aumentando y en la cena del funeral todo termina por estallar, con momentos terriblemente crueles y otros llenos de humor negro. Claro que si en esa mesa tenemos sentados a Meryl Streep, Julia Roberts, Ewan McGregor, Abigail Breslin, Juliette Lewis, Dermot Mulroney, Benedict Cumberbatch, Julianne Nicholson, Margo Martindale y Sam Shepard, no podemos esperar otra cosa, el duelo interpretativo está servido y, aunque, en ocasiones resulte exagerado es fascinante verlos interactuar. Las mujeres de la familia usan el ataque como la mejor forma de defenderse, ya sea voluntaria o involuntariamente se hacen daño mutuamente, dejando clara su incapacidad para ser felices.
Que decir de Meryl Streep, no tiene nada que demostrar, pero nuevamente es aterradoramente real como la amargada e irritable Violet. Sus gestos, sus manos, calva o con peluca, esa forma de fumar compulsivamente… le valdrá su enésima nominación a los Premios Oscar. La hija preferida está interpretada por una Julia Roberts soberbia, la relación con su madre nunca fue buena, las dos se parecen más de lo que están dispuestas a admitir lo que hace que salten chispas cuando están juntas. Hay que destacar el aspecto físico que muestra la Roberts en esta película, ausencia de maquillaje, arrugas en la frente, visibles canas en su pelo y unas caderas más anchas de lo habitual para recrear a una mujer tan cansada como frustrada. También le valdrá más de una nominación.
Sorprende la elección de dos británicos (Ewan McGregor y Benedict Cumberbatch) para interpretar personajes tan del “medio oeste”. He visto la película doblada y para mí están perfectos, solo una pega, que hayan doblado a Cumberbatch cuando canta, hubiera estado bien oír como entona el actor. Me gusta el papel que interpreta, el primo tímido e inseguro que se muerde las uñas y no es valorado ni siquiera por su madre. Pobre, se lleva la peor parte cuando las verdades empiezan a salir a la luz.
        
            